覺唔覺d柒頭成日講中美貿易戰好撚銀耳？

屌你老尾中乜撚野美姐
主次都未撚搞清楚，中國憑乜撚野擺係美國前面？
定你班柒頭個個大中華膠上身，個個爭撚住認中共係你祖國，所以祖國要擺前面？
我留意左好撚耐，d100又好 蕭生又好 泛民又好 個撚個都係度中美中美
乜你地唔係好撚反共嫁咩？原來係洋人面前你地又民族主義上頭爭住做中國人嫁啦？咁你地又去美國告洋狀？
我真係r撚爆頭你地基於乜野要將中國優先於美國
美中貿易戰 o唔撚ok?

屌你老母臭閪，發現連登都個個中美中美，屌你老母你地又認祖歸宗啦？唔港獨啦？你地基於乜野原因將中國擺先過美國？真心好撚想知

負評狗不如又出黎講下你既理據，唔好淨係識負評啦柒頭

港九新界
如果我住新界我就要改口新界港九?
中英數，我數學成績好啲就要講數英中?

接撚實啦

無比負評你 咁行先死先ok?
打仗都係前排死先 中美咁叫咪推個仆街去死囉
不過你咁講美中貿易戰又無乜問題既

垃圾，你成段野有撚答到點解中國排先？
自圓其說唔到就唔好出黎獻醜啦

根本個個骨子裡都係有種中華情意結
呢d自然反應係呃唔撚到人
你而家只係諗緊理由去合理化自己本身不自覺既本能

外國多數都係us-china trade war，得極少數會china擺先
反觀華人圈包括獨派同連登都係成班中美中美
平時口裡說不，d中國人因子係呢d時候就走哂出黎

連登仔又贏比人講中左淨係識偷偷負評洩憤
唔撚好屈我search us-china trade war所以結果全部us行先啊屌你老屈
就算你打china-us trade war，結果都係全部us-china
各位連登既中國朋友你地好

發神經

連登中國人唔敢面對全世界得中國人會擺中國行先

關我鬼事
我只不過係住係香港 普通地球人

shhh

直接講貿易戰
反正中美同美中都唔順口

呢個都ok

都唔係貿易戰㗎啦，比美國㩒住打

咁你總有先後次序
往往最介意依d位既人，先係最大中華膠上身既人

我就冇介意
因為從來冇覺得中美既中放係前就代表中國要行先、係大粒d

正如男女男女一樣
d女權膠自己本身就係最介意女仔放後咪就拎黎嘈
實際上一般人鬼會因為男仔放前面就覺得男仔真係高級d？
如果唔係女仔自己睇低自己，點解要咁在意？

同樣道理
樓主先係最中華膠上身
你話外國人會唔會介意？唔會
因為佢地唔係中國人

大佬啊，問題係貼哂圖比你睇，真係得中國人會講中美 實有原因嫁喎

簡單，外國就係講us-china

成班連狗突然愛國糞青上身，比人講中左嬲嬲豬
我地變左少數異見

美國唔係英國人祖國，中國都唔係英國人祖國
但英國人：us-china trade war

點睇聯合聲明英文係Sino-British Joint Declaration?

依個名嘅主次係有考慮粵語九聲嘅排列點先讀得順口等人易記, 正常嚟講熟識廣東話嘅人都會知點解 樓主唔通唔係香港人?

岩岩查左日文同德米都係美國行先

德文

先後查左英文日文德文都係主要係美國行先，當然你可以代勞查哂咁多國既講法

Joint Declaration of the Government of the United Kingdom of Great Britain and Northern Ireland and the Government of the People's Republic of China on the Question of Hong Kong

不過你都算誠實，最後一句認左民族主義心理，比返個credit你

中學通識好似講過, 中同美個次序係depends on個寫新聞嗰條友屬於邊度人嚟排, 如果係quote英文新聞嘅其實係應該寫美中貿易戰

利申: 通識fail

咁你係咪同人用英文提聯合聲明嗰陣都會講晒成串名出嚟?

講貿易戰已經夠

中美是多餘的，樓主是on9的

俄文wiki係中國行先

用你個邏輯咪即係香港人默認左自己係中華人民共和國子民
當然我都先後查埋日文同德文呢d第三方既國家都係美國擺先

英文wiki都係中國先，但其他英文result幾乎清一色us-china
莫非wiki權威d?

美支貿易戰

nice one bro
refucking 支那

為拗而拗既on9西 洗咩理

哎也 駁唔到啊？我擺哂理據出黎
你既理據係邊度呢？咦 見唔到既 唔通你用左隱形斗蓬

駁啦垃圾

有

5毛唔撚好扮本土搞分化啦

應該係 sino 行頭個種譯法

有冇廢青仲未訓

你係咪好悶啊？

樓主唔覆你就知自己柒左啦 仲係到死拗

叫開美國教訓中國

裸辭未有新工係悶d既

覆左啦盲撚

型

你用咩理據抝？
就算用日本角度都係叫日清戰爭

咁論高級確實係香港九龍新界啦
不過我唔會同佢拗呢d
事實上就係講唔出點解中先美後

分化完未呀 知識小博士

你鍾意點猜測我動機由得你啦，動機係點唔代表講唔中d人既痛處既

廢青咁得閒拗呢d無關痛癢既野 不如比心機d揾工啦

對件事有咩影響

我慢慢搵唔驚喎，有樓有積蓄唔洗憂

同意樓主
語言文字係種權力
可以反過黎操控人既思想
點解咁鍾意推普教中都係因為咁
呢度九成九既人都會覺得樓主無謂咁小事都拎黎講
係因為佢地冇咁既覺悟

中美貿易戰（排名不分先後）

滿意？

唔係排時間?

其實係冇大影響，我標題都係話銀耳姐，唔明點解d人咁大反應，可能我語氣又係衰d既

搵返個朋友先啦

成班心靈咁撚脆弱 如果我溫和苦口婆心咁講 d人反應一定唔同好多
係美中啊 記住啦咁多位

如果你咁得閒睇埋我半年前既post 不如睇埋我新post啦 我而家有好好好好既朋友 唔洗你操心

咪撚學埋共匪啲小家嘢啦
講下都唔得，你鍾意點講咪點講囉。
人哋講唔啱你聽就要捉去打靶、勞改？

青山今日open day咩？

大家，希望大家冷靜少少去睇件事
我知道我之前語氣係串左d賤左d
如果大家覺得被冒犯我同大家誠心咁講句對唔住
我希望大家會嘴嚼下呢個問題
到底係咪我地無意識中被潛移默化左呢d觀念？
我坦誠講，我一開始都跟大圍 跟新聞媒體咁將中國排先
呢個真係自己都唔覺
但後來人地同我講我先真係去察覺到呢樣野
或者你地覺得好小事
但我真係唔樂見香港社會上默認左有呢種咁既nature

其實冇諗咁多
不過當大家都講中美嗰陣
方便溝通都係會講中美
唔會有人因為中字行前就拎嚟打飛機咁on9啊下

表達技巧好緊要，如果樓主你分析多啲日常用語點樣潛移默化人既思想行為，又比下例子咁佢地會肯聽得入耳多啲

唉 希望大家唔好將呢d細節習慣成自然
一樣野冇所謂，好容易會有第二第三樣野都冇所謂
最後就會被侵蝕得好嚴重
香港被移交20幾年，一步一步咁越黎越多大陸文化係香港常態化唔係一朝一夕
正正係慢慢一點一點咁聚沙成塔

想知先後個影響係邊
你自己先入為主認定前就係強
你都已經比無意識地潛移默化咗呢個觀念啦

我坦誠講，我一開始都跟大圍 跟成個世界咁將先就係強
呢個真係自己都唔覺
但後來人地同我講我先真係去察覺到呢樣野
或者你地覺得好小事
但我真係唔樂見香港社會上默認左有呢種咁既nature

On9

直接講貿易戰，中美定美中都唔會講

我唔介意大家鬧返我
我真心唔樂見呢種現象
好可悲
以我接觸既媒體入面係得梁錦祥先生會堅持美中呢個說法

正確講法
美蚑貿易戰

美國禁屌戰 最順耳
都唔係貿易

確實，支國作為敵國，呢個係十分中肯合適既叫法

最好係加返個虫字部襯返班蝗蟲

以為有咩咁精闢嘅睇法
一睇 竟然係講用字次序
小學雞咩

不如咁諗啦
因為由始至終主角都係蚑國，其實香港人可能覺得邊個同佢打都得。
所以排頭好正常。
但外國人事不關己，表面上邊個開波先就講邊個先

你prove到好多美中既外國例子
但你字既排序點樣影響人既潛意識你就咩例子都無
大標題就已經話人柒頭又一味係度屌人老母又撚又盛
最後一句話態度串左少少就想人聽你講
就算比你有道理又點 你咁撚戇鳩點樣說服人地

係要渣正既話，個時都無中國
有咩理由叫中日甲午戰爭

日清

一向叫美支貿易戰

x美貿易戰,直接去中國化,岩唔岩聽

支持樓主，你試下喺大陸講港中矛盾，香港中國，畀啲五毛屌到你化啦，依家香港大過中國呀？兩制大過一國呀？屌樓主嗰啲叫兩制一國呀

串過馬撚

順序
頭 中 尾

咁男女校係咪代表男大啲呀

利申女權食屎喇

據了解，宋如安亦表示香港及內地同屬一個國家，本來就要有移交逃犯的安排批評反對派的說法，很多是污衊、捏造及誇大。據了解，會上有記者提及銅鑼灣書店及肖建華事件，質疑即使沒有修例，只要中央想將某些人由香港送返內地，都會用一切方法，包括司法以外的方法。公署回應指，這些事情過去曾引起爭議，如果通過《逃犯條例》的修訂可以處理問題。

完全無討論價值
放中字係頭唔代表中國好打啲

冇錯呀 我係見你咁撚柒串先負評你 正常人理性討論邊使咁激人 只有理據不足嘅冇自信嘅先用侮辱人呢啲手段去引起罵戰 就好似我用粗口你都唔好受啦

美中貿易係好聽啲。

同意樓上講話語言係控制權力嘅工具
所以語言學先有個stream 係critical discourse analysis
欣賞樓主嘅摩擦力同critical thinking

我估係焦點問題，中字行先就係表示講者既重心係中國，反之而言。

慘，樓主諗咗個topic諗住反共呃正評，點知柒得濟變曬負皮